<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--FP Screening Questions-->
    <string name="sq1">আপনার মাসিক কি অনিয়মিত?</string>
    <string name="sq2">আপনার মাসিকের সময় কি খুব বেশি রক্ত যায়?</string>
    <string name="sq3">দুই মাসিকের মাঝামাঝি সময়ে বা সহবাসের পর আপনার কি রক্ত যায়?</string>
    <string name="sq4">আপনার কি মাসিকের সময় খুব বেশি ব্যথা হয় অথবা এ কারণে কাজকর্ম বন্ধ রাখতে হয়?</string>
    <string name="sq5">আপনি কি মনে করেন আপনার পেটে সন্তান এসেছে?</string>
    <string name="sq6">আপনার কি ঘন ঘন খুব বেশি মাথা ব্যথা হয় ও চোখে ঝাপসা দেখেন (মাইগ্রেন)?</string>
    <string name="sq7">আপনার ছোট সন্তানের বয়স কি ছয় সপ্তাহের কম?</string>
    <string name="sq8">আপনার ছোট সন্তানের বয়স কি ছয় মাসের কম এবং আপনার ছোট সন্তান কি শুধুমাত্র বুকের দুধ খায়?</string>
    <string name="sq9">আপনি কি উচ্চ রক্তচাপে (রক্তচাপ ১৪০/৯০মিমি পারদ বা তার বেশি) ভুগছেন?</string>
    <string name="sq10">আপনি কি অনিয়ন্ত্রিত ডায়াবেটিস বা বহুমুত্র রোগে ভুগছেন?</string>
    <string name="sq11">আপনি কি হাপানি রোগে ভুগছেন?</string>
    <string name="sq12">আপনার পায়ের শিরা কি ফুলে আছে এবং এগুলো থেকে কি ব্যথা হয়?</string>
    <string name="sq13">আপনার কি স্তনে চাকা/দলা আছে?</string>
    <string name="sq14">সামান্য কাজ করার পর কি আপনার বুকে ব্যথা হয় অথবা আপনি কি হাঁপিয়ে উঠেন (ইসকেমিক হৃদরোগে আক্রান্ত বা পূর্বে স্ট্রোক হয়ে থাকলে)?</string>
    <string name="sq15">আপনি কি অতিরিক্ত রক্তস্বল্পতায় ভুগছেন (হিমোগ্লোবিন ৭ গ্রাম/ডেসি.লি এর কম)?</string>
    <string name="sq16">আপনি কি জন্ডিস (চোখ বা চামড়ার রং হলুদ) রোগে ভুগছেন? </string>
    <string name="sq17">আপনার বয়স কি ৩৫ এর বেশি এবং আপনি কি ধুমপায়ী বা তামাকপাতা/জর্দা সেবন করেন?</string>
    <string name="sq18">আপনি কি যক্ষা রোগের ঔষধ (রিফামপিসিন) বা মৃগী রোগের ঔষধ (ফেনিটয়েন) সেবন করেন?</string>
    <string name="sq19">আপনার কি কোন প্রকার দুর্গন্ধ বা পুঁজযুক্ত স্রাব এবং তলপেটে প্রচন্ড ব্যথা হয়?</string>
    <string name="sq20">আপনার কি জরায়ুর বাহিরে কখনো গর্ভধারণ (একটোপিক) হয়েছিল?</string>
    <string name="sq21">আপনার জরায়ু কি নেমে এসেছে বা বের হয়ে এসেছে?</string>
    <string name="sq22">আপনার কি একটি সন্তান?</string>
    <string name="sq23">আপনার কি দুটি  সন্তান?</string>
    <string name="sq24">আপনি কি ভবিষ্যতে আরও  সন্তান চান?</string>
    <string name="sq25">আপনি কি তলপেটে মারাত্নক চর্মরোগে ভুগছেন?</string>
    <string name="sq26">আপনার কি পূর্বে তলপেটে কোন অপারেশন হয়েছিল?</string>
    <string name="sq27">আপনি কি অপারেশনের জায়গায় মারাত্নক চর্মরোগে ভুগছেন?</string>
    <string name="sq28">আপনি কি হাইড্রোসিল (বড়)/ফাইলেরিয়া (গোদ) রোগে ভুগছেন?</string>
    <string name="sq29">(পর্যবেক্ষণ করুন)গ্রহীতা মানসিক বিকারগ্রস্থ (পাগল) কিনা ?</string>

    <!--FP Screening Counselling-->
    <string name="su">গ্রহীতাকে খাবার বড়ির কার্যকারীতা, পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়া, সুবিধা-অসুবিধা বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="ap">গ্রহীতাকে খাবার বড়ির কার্যকারীতা, পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়া, সুবিধা-অসুবিধা বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="inj1">গ্রহীতাকে ইনজেকশন পদ্ধতি কিভাবে কাজ করে তা সঠিকভাবে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="inj2">পদ্ধতির সম্ভাব্য পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়া (ইনজেকশন নেয়ার পর মাসিক রক্তস্রাবের পরিবর্তন, মাসিক বন্ধ থাকা এবং ইনজেকশন বন্ধ করার পর বিলম্বে গর্ভধারণের সম্ভাব্যতা) বিষয়ে সঠিক ধারণা প্রদান করা হয়েছে?</string>
    <string name="inj3">সাধারণ পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়ার ক্ষেত্রে গ্রহীতার করণীয় সম্পর্কে বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="inj4">কোন্ কোন্ অবস্থায় জরুরী ভিত্তিতে সেবাদানকারীর সাথে যোগাযোগ করতে হবে তা বলা হয়েছে?</string>
    <string name="inj5">নির্ধারিত মেয়াদ শেষ হওয়ার পর পুনরায় ইনজেকশন নেয়ার প্রয়োজনীয়তা ব্যাখ্যা করা হয়েছে?</string>
    <string name="inj6">পরবর্তী সাক্ষাৎকারের সময় কি করা হবে এবং কেন তা বিস্তারিত জানানো হয়েছে?</string>
    <string name="imp1">গ্রহীতাকে ইমপ্ল্যান্ট সম্পর্কে সঠিক এবং বিস্তারিত তথ্য প্রদান করা হয়েছে?</string>
    <string name="imp2">ইমপ্ল্যান্ট সম্পর্কে গ্রহীতার কোন ভয়-ভীতি বা ভুল ধারণা থাকলে তার উপর বিস্তারিত আলোচনার মাধ্যমে সেই ভয় বা ভীতি দূর করা হয়েছে?</string>
    <string name="imp3">গ্রহীতাকে ইমপ্ল্যান্টের কার্যকারীতা, পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়া, সুবিধা-অসুবিধা বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="imp4">ইমপ্ল্যান্ট খুলে ফেলার পর গর্ভধারণ ক্ষমতা ফিরে আসার সময় সম্পর্কে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="imp5">গুরুত্বপূর্ণ পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়ার ক্ষেত্রে গ্রহীতার করণীয় সম্পর্কে বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="imp6">ফলো-আপের প্রয়োজনীয়তা এবং সময় সম্পর্কে গ্রহীতাকে অবহিত করা হয়েছে ?</string>
    <string name="imp7">পদ্ধতিজনিত যে কোন অসুবিধায় ক্লিনিকে সেবা গ্রহণের সুযোগ সম্পর্কে গ্রহীতাকে আশ্বস্ত করা হয়েছে?</string>
    <string name="iud1">গ্রহীতাকে আইইউডি সম্পর্কে বিস্তারিত তথ্য প্রদান করা হয়েছে (আইইউডি কি, মেয়াদ কত, কিভাবে কাজ করে, কিভাবে প্রয়োগ করে, সুবিধা-অসুবিধা, পার্শ্ব-প্রতিক্রিয়া, জটিলতা এবং এর ব্যস্থাপনা)?</string>
    <string name="iud2">আইইউডি সম্পর্কে ভুল ও কাল্পনিক ধরণা নিরসন করা হয়েছে? </string>
    <string name="iud3">আইইউডি যৌনবাহিত এবং এইচআইভি সংক্রমণ প্রতিহত করতে পারে না তা বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>
    <string name="pm1">গ্রহীতাকে স্থায়ী পদ্ধতি সম্পর্কে সঠিক এবং বিস্তারিত তথ্য প্রদান করা হয়েছে?</string>
    <string name="pm2">গ্রহীতাকে স্থায়ী পদ্ধতির সুবিধা-অসুবিধা, কার্যকারীতা, স্থায়ী পদ্ধতির স্থায়িত্ব ও অপরিবর্তনীয়তা, পূর্বাবস্থায় ফিরিয়ে আনা বা পুনঃসংযোজন, স্থায়ী পদ্ধতির ঝুঁকি এবং ফলো-আপ সম্পর্কে বুঝিয়ে বলা হয়েছে?</string>

    <!--FP Screening Advice-->
    <string name="su_ad1">কোন কারণে স্বামী সাময়িকভাবে বাড়িতে না থাকলেও বড়ি খাওয়া বাদ দিবেন না।</string>
    <string name="su_ad2">কোন অসুবিধা হলে সাথে সাথে নিকটস্থ পরিবার পরিকল্পনা কর্মী অথবা সেবাকেন্দ্রে যোগাযোগ করবেন।</string>
    <string name="ap_ad1">কোন কারণে স্বামী সাময়িকভাবে বাড়িতে না থাকলেও বড়ি খাওয়া বাদ দিবেন না।</string>
    <string name="ap_ad2">কোন অসুবিধা হলে সাথে সাথে নিকটস্থ পরিবার পরিকল্পনা কর্মী অথবা সেবাকেন্দ্রে যোগাযোগ করবেন।</string>
    <string name="inj_ad1">৩ মাস পর নির্ধারিত তারিখে পরবর্তী ডোজ নেয়ার জন্য সেবাকেন্দ্রে আসবেন অথবা মাঠকর্মীর সাথে যোগাযোগ করবেন।</string>
    <string name="inj_ad2">কোন অসুবিধা হলে নিকটস্থ পরিবার পরিকল্পনা কর্মী অথবা সেবাকেন্দ্রে যোগাযোগ করবেন।</string>
    <string name="iud_ad1">১ মাস পর নির্ধারিত তারিখে ফলো-আপে আসবেন।</string>
    <string name="iud_ad2">কোন অসুবিধা হলে সাথে সাথে নিকটস্থ পরিবার পরিকল্পনা কর্মী অথবা সেবাকেন্দ্রে যোগাযোগ করবেন।</string>
    <string name="imp_ad1">১ মাস পর নির্ধারিত তারিখে ফলো-আপে আসবেন।</string>
    <string name="imp_ad2">কোন অসুবিধা হলে সাথে সাথে নিকটস্থ পরিবার পরিকল্পনা কর্মী অথবা সেবাকেন্দ্রে যোগাযোগ করবেন।</string>

</resources>